藏尾詩提「黑警3萬thx」被教局指專業失當 補習老師：只談惡有惡報非冒犯

白色恐怖瀰漫教育界，教師於私人時間發表政治言論隨時被以言入罪，補習教師也未能倖免。有補習教師發表隱含「黑警死全家」字句的帖文後，遭教育局指專業失當。教育局重申，教師可有個人政治傾向，但發表意見時不應帶有仇恨。

中文科補習教師文靜今年2月在私人社交賬戶發表帖文，內容指不解港人為何心腸狠毒、咒罵警察，並請年輕人發言前三思，然而串連每句的最尾一字，則成與文章意思相反的「黑警死全家 三萬thx!」。文靜憶述，當時因看到有中學副校長在私人帳戶發佈咒罵警員的藏頭詩引起軒然大波，她不解為何教育局及學校可干涉教育工作者的私生活，「私生活都要當成課堂咁去上一課？我覺得好瘋狂」，故她參考該副校的文章格式，撰寫類似文章。

事發後文靜的資料被放上「暴徒平台」，更惹來堵路、放汽油彈等失實指控，又不時接語帶侮辱的滋擾電話。她認識不少日校老師承受更大壓力，例如被校方發現於網上發表政治言論後被訓斥，甚至要寫悔過書。文靜雖擁註冊教師資格，但已不打算於任何日校任教，比起日校教師更少包袱，故希望公開事件及講述教師想法。

原來佢中文咁勁

有冇篇野睇下

唉

教育局

人哋私下言論關你撚事咩
雙重標準到仆街
如果係撐共匪一定咩事都冇

私人生活都唔撚放過你

黑警死全家
天滅支那

黑警死全家
死完爸爸死媽媽